---
tags:
  - application
  - école
  - collège
  - lycée
  - SVT
---

import Image from '@theme/IdealImage';

# Equil'al

Application qui permet de calculer l\'IMC et de confectionner un menu par rapport aux besoins de l\'organisme


## Liens

[Le site](https://coopmaths.fr/apigeom/) [Le dépot](https://forge.apps.education.fr/cosentinophilippe/equilal) [Contacter](https://forge.apps.education.fr/cosentinophilippe/equilal/-/issues)

## Présentation générale

’application « Equil'al » permet d'étudier les notions autour du métabolisme et de l'équilibre alimentaire. Elle permet de calculer l'IMC (avec des outils pour une analyse critique), le métabolisme de base (en fonction de l'âge, sexe, taille etc.), mais également de confectionner un menu (choix limité d'aliments) et d'étudier ses apports par rapport aux besoins de l'organisme.